美債上升 唔係你想像中咁

最近金融市場都圍繞住 10年期美債 利率 同埋 科技股跌市呢三個話題

好多人可能係新聞或者網上既消息了解到既係

「因為預其息口上升，對科技股呢類輕資產 以及仲燒緊錢借錢既新經濟/科技股構成壓力，而做成調整」

當然我都同意以上部分睇法

個我想講 其實市場無同你講真正既故事
如果係我既睇法 市場或者係市場新聞經常都係講一半 唔講一半（真係唔知係有心定無意）

我個人既觀察係

因為環球大量泵水救市 市場預期 風險時間已過 大量美債由安全區轉換成美元 準備大舉流入市場

因為之前既大流行 其實好多資金泊左入美債做安全港

但而家風險減小 資金本身就係追逐利潤 如果死泊安全港 最後因為利息同時間值等原因 會損害左呢筆資金
所以而家大量美債賣出 係用來換返流動性高既美元，而市場就解讀成預期息口上升，跟住做借日震倉超買既科技股

如果你有細心留意 係債價上升同時 美匯指數係靜靜雞升緊

如果以上推測無錯 股市既大升浪而家先開始.....

仲有可以預期環球房市又會進入新一次既上升周期

而加息呢？其實一定唔會咁快 無論係2008年後 定係最近美聯邦儲備局都有好明顯既指示 佢地最重要係睇失業率 而唔係睇有錢人幾有幾 點去炒股炒市。但諷刺既係 每次大揼水 因為大家都係追逐利潤 賺快錢永遠比做實業爽

諗下就知 你係老闆 你攞到政府既保就X你會唔會全派返俾員工？好明顯自肥先 商業擴張永遠都係遲過股樓

所以 最近升唔小既股 以為好快加息而衝左上去既，可能會落空 相反 房地產同股市 可能仲未到你想像既瘋狂

大家準備好超級通漲未？

戴返頂安全帽先 個人意見
大家有咩睇法？

美債上升？？
債息上升!!!!!

根本債息上升係結果
原因係市場預期通脹
揸美債會跑輸
資金理論上係要追求更高回報
流入股市
利申：個人意見

係wo

牛市例牌震倉。唔通一支箭牛1 2 3打爆機咩。

見解幾好

巿場就係咁，有下挫既時候
事後一定會諗原因去解釋同填補絕望

呢d各有各講。就算事後既解釋都係9up

好快就會有新故事線嫁啦
「過度擔憂通脹／科技股低估值／資金重新流入」

無可否認大部分科技股係有高估值，但舊經濟咁樣炒上去就無啦咩？
有D仲要創疫情前新高，而加又唔係聽日可以全世界正常
炒左幾年既預期入舊經濟股到就無泡沫？

我覺得你睇呢個大方向係岩既

唔係點有新聞出

最慘係睇完當真相 跟住去做交易個班

擔心超級通漲好過你d股票跌好過

債息舊年全年升左一年

買定房地產信托基金，一定會好好搵，租金大幅上升

Inflation 其實係咪會引導更多錢流入asset class既野

當然窮人一定更窮

香港就唔知啦 始終行緊衰落個段路 唔知行幾長
唔好一堆蛋放同一個籃

Dxy升 港股收皮？

大戶未收夠貨 咪借呢D咩通帳 國債息 搞搞佢入市

樓主有料
攞明大機構呃貨

跌既理由 係升得咁上下， 大戶要TAKE PROFIT ，做左D PUT 放貨，咁岩債息上升，經社工 財演 解釋下點解跌， 再收貨抄上， 之後有班傻仔 以為上緊ECON 堂，去研究大戶個9 UP 解釋， 真正既解釋係 你唔止蝕 我邊有平貨？

一直sh緊tesla arkk未撚驚過，想壓價拎貨？難啲

準備再迎接10年牛市